Здесь представлена библиотека с моделью вычислительных графов.

Вычислительные графы используются для удобного запуска вычислений над таблицами.

Таблица — это последовательность dict-like объектов (собственно словарей или, например,
json-строк задающих словари), где каждый словарь — это строка таблицы, а ключ словаря
— колонка таблицы (индекс в последовательности + ключ в словаре задают ячейку).

Чтобы начать использовать граф, нужно сначала задать последовательность операций, 
которую граф будет выполнять. Каждая операция представлена отдельным классом, все операции
описаны в graph_operations.py в папке graph. 

Добавлять операции в граф нужно с помощью метода add_operation класса ComputeGraph.
Возможны следующие операции: Map, Fold, Reduce, Sort, Join и Input.
Операция Input должна предшествовать всем остальным операциям,
в ней задаются входные данные для графа. Входные данные могут задаваться в виде 
строки — соответственно название файла, откуда следует считать данные,
представленные в виде последовательности json объектов, разделенных переводом строки;
в виде списка словарей, либо как вычислительный граф — в качестве входных данных будут
использованы данные, вычисленные этим графом.

Когда все операции добавлены, чтобы получить результат, необходимо вызвать метод run графа.
Он вернет полученную таблицу, либо запишет ее в файл, имя которого можно задать как
аргумент метода.